Das Spiel soll irgendwann auf den gängigsten VR/AR fähigen Geräten funktionieren und laufen um eine möglichst breite
Masse an Spielern zu locken.
Das primäre Ziel ist allerdings erstmal das Spiel auf der HoloLens 2 nutzen zu können.\ Somit ist die HoloLens 2
unsere aktuelle primär fokussierte Plattform.
Wenn der Launch auf der HoloLens 2 erfolgreich ist und mindestens den Mehrspieler implementiert hat, kann begonnen
werden das Spiel auf andere Plattformen zu portieren.

Für den Server der Datenbank reicht für die Anfänge der lokale Host.\ Sollte allerdings in Zukunft auf einen global
verfügbaren Server zugreifen, dafür muss die Datenbank allerdings zuerst auch in der Middleware eine
Zugriffsbeschränkung und Spielerverwaltung haben, damit jeder nur seine eigenen Charaktere erreichen kann.
Zudem muss die Datenbank in diesem Fall noch deutlich bessere Sicherheitsvorkehrungen erhalten.\ So sollte eine
erhaltene ReST-Anfrage strenger validiert werden und auf eventuell schädliche, versteckte links oder andere Daten
überprüft werden.\newline

Der Multiplayer soll in Zukunft nur über das lokale Netzwerk verfügbar sein, da es uns explizit darum geht, Spieler für
Pen and Paper auch weiterhin real zusammenzubringen.
Deswegen haben wir uns gegen einen globalen Multiplayer entschieden und werden nur einen Multiplayer im lokalen Netzwerk
nutzen, dafür wird ein LapTop oder PC reichen der als temporärer Server den Datenaustausch zwischen den Spielern
übernimmt.\newline

Das Spiel braucht somit nur etwa 25 GB speicher auf dem PC zum Installieren des Spiels, und keine weiteren besonderen
grafischen Anforderungen, sodass jeder PC der Windows starten kann und laufen lassen kann, auch unser spiel spielen
kann.
