%! Author = mmiller, clenk
%! Date = 10.12.24

% Preamble
\documentclass[11pt]{article}

% Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{titling}
\usepackage{tocloft}


% Document
\begin{document}

    \title{Pen and PapAR}
    \author{Cassandra Lenk und Martin Miller}

    \maketitle
    \newpage

    \tableofcontents
    \newpage

    \section{Idee}\label{sec:chapter_idea}

    Die Idee hinter dem Spiel \textit{Pen\&PapAR} ist es, den seit Serien wie
    \textit{Stranger Things} oder \textit{The Big Bang Theorie} immer beliebteren und
    spätestens mit dem Hype um das Spiel \textit{Baldur's Gate 3} und dem Film
    \textit{Dungeons und Dragons - Ehre unter Dieben} auch im Mainstream angekommenen
    Pen\&Paper Klassiker \textit{Dungeons and Dragons} so wie weitere Pen\&Paper Systeme nun
    auch in die heutige Zeit zu holen.\n

    Dabei ist es uns wichtig das Spiel nicht komplett in die digitale Welt zu holen, sondern
    den besten Part, als soziales Zusammenkommen möglichst beizubehalten.
    Genauso wichtig ist es den Spielern nichts Digitales aufzuzwingen, dafür müssen
    die Spieler die gleichen Freiheiten haben, wie bei einem klassischen Spiel.
    Das bedeutet, dass das Charakter-Sheet des Spielers sowohl digital 100\% editierbar ist,
    als auch, dass Spieler ihren Grad an digitalisierung frei entscheiden können müssen und
    alle potenziell analog ausgeführten Aktionen von Spielern selbst digital nachgetragen werden
    können müssen, falls nötig bzw.\ gewünscht.\n

    Der Vorteil einer digitalisierten Version ist aber vor allem, der Platz, dies sollte auch
    Hauptaugenmerk unseres Spiels sein.
    Charakter-Sheets sind oft viel zu klein um seinen ganzen Loot und all die mächtigen Angriffe,
    Zauber und Fähigkeiten niederzuschreiben, die man im Laufe seiner Kampagne gesammelt hatte.
    Dazu sind diese meist mehr als eine Seite lang und sobald man ein Haustier oder einen Begleiter
    hat, kann das schnell in einem großen Papier-Chaos enden, grade in der Rolle als Spielleiter
    hat man schnell viele Bücher, Regelwerke, und NPC-Sheets auf dem Tisch liegen.\n

    Mit unserem Spiel ist es einfach und übersichtlich all diese Dinge im Blick zu behalten und
    dabei den Tisch freizuhalten.
    Mit einem Klick kann man eine Liste aller kontrollierter NPCs
    ansehen und deren Details nachschauen oder Informationen zu einem bestimmten Regelwerk oder Notizen
    nachzuschauen.
    Somit hat man viel mehr Platz am Tisch für die Snacks, Würfelwürfe und die sorgfältig bemalten
    Minis.\n

    Es gibt oft zwar bereits digitale Lösungen, diese beschränken sich aber oft auf Laptops
    oder sind nur unter einem kostenpflichtigen Abo abrufbar.
    Außerdem ist es größtenteils schwer bei den offiziellen Anbietern fremde sogenannte \textit{Homebrew}-Mechaniken
    und Items hinzuzufügen.
    Dies soll bei unserem Spiel soweit möglich vereinfacht werden, sodass unsere Spieler nicht erst kompliziert
    ein Item konfigurieren müssen und es einfügen müssen, damit es verwendbar wird.
    Spieler sollen frei entscheiden können, ob sie die Fähigkeiten eines solchen Gegenstands einfach
    in der Beschreibung erläutern oder sich die Mühe machen wollen, die Mechanik vollständig in das
    Spiel zu integrieren.
    Beide wege sollen dabei gleichermaßen intuitiv sein und die Funktion der Waffe ähnlich
    übersichtlich darstellen.\n

    Wenn all diese Aspekte fertiggestellt sind, ist das nächste Ziel nahc dem Komfort und Platzsparen, die Immersion des
    Spiels zu erhöhen.\n
    Der erste Part hierbei wird es sein, eine 3D-Karte zu erstellen, welche das aktuelle Schlachtfeld, den Dungeon oder
    das aktuelle Areal in 3D darstellt und den Spielleiter interaktiv Punkte auswählen lässt, um Spieler so auf eine
    Regionskarte der eine genauere Karte öffnet, auf der die Spieler danach ihre Minis bewegen können.
    Dies setzt natürlich für alles eine solche Karte in digitaler Form voraus.
    Sollte der Spielleiter keine solche Karte eingestellt haben, kann er dennoch auch über das Menü sofort
    eine Kampfkarte seiner Wahl öffnen.
    Dieses Feature soll allerdings, für den Fall, dass die Spieler eine selbst gemalte Karte bevorzugen, auch
    ausschaltbar sein.
    Oberste Priorität ist der Komfort der Spieler ihr Spiel nur so weit zu digitalisieren, wie sie es sich wünschen.
    Unser Spiel soll sie dabei so wenig wie möglich zwingen, Elemente des Pen\&Papers zu digitalisieren.




    \section{Gameplay Loop}
    - nicht direkt vorhanden
    - session start ist beginn einer art loop
    - session ende beendet die loop

    \section{Controls}
    - Steuerung durch Handbewegung und tippen mit Fingern auf 3D projizierte Items
    - Klick auf Spieler öffnet detaillierte Übersicht über dessen Charakter
    - Finger auseinander ziehen/zusammen ziehen bei Map, zoomt rein oder raus
    - anklicken des eigenen Menüs gibt eigenen Charakter detailliert an
    - anklicken kontrollierter NPCs gibt genauere Informationen zu diesen
    - Map Auswahl geschieht über Menü

    \section{The Player}
    DM


    Regular PLayer


    \section{Systems}
    - Hololens für AR
    - Server für lokalen Mehrspielermodus
    - JSON Files als Interface für 3D Map generierung
    - im Multiplayer, Fog of War Mechanik und highlight für sichtbares Areal der Spieler

    \section{UI und HUD}
    Eigene Ansicht:
    - Eigene HP, Rüstungsklasse und kontrollierte NPCs, sowie Statuseffekte als HUD
    - Menü Aufruf öffnet Charakter sheet und erlaubt so eigene Stats zu verändern
    - Menü für eigene Item (eigenes Inventar)
    - Menü für eigene Spells

    \section{Graphics/Visuals}
    Spieler ansicht:
    - Herz, welches die aktuellen HP anzeigt
    - XP Balken
    - Schild, das den aktuellen Verteidigungswert anzeigt
    - aufzählung der jeweiligen Stärke, Intelligenz, Konstitution, Weisheit, Charisma
    - evtl Minibild von kontrollierten NPCs
    - kurzbild von Statuseffekten

    Detaillierte Ansicht:
    - genaue Charaktere Statistiken; Charaktersheet
    - Informationen über Inventar (Inhalt, Platz, usw.)
    - detailierte Statuseffekte
    - kontrollierte NPCs in Namensliste

    \section{Soundeffects}
    - Link zu Spotify/Youtube um Musik für Atmosphäre zu steuern
    - evtl Soundeffekte für bestimmte Spiel Events, Explosionen, Angriffe

\end{document}
